網民批哥迪奧拿成功全靠球星 哥帥的偉大成了最大批判

哥迪奧拿2008年成為巴塞隆拿一隊教頭後，連同拜仁慕尼黑、曼城，12年間奪得29座主要錦標，被譽為近代最偉大的教練。

不過，在曼城日前以1：3不敵里昂，連續3季歐聯8強出局後，有網民於Twitter發文狠批哥帥的成就，只是因為所教球隊陣中球星如雲，根本是球壇史上最大騙子。

究竟這名西班牙籍教頭是戰術大師？還是球壇老千？

Twitter用戶ClockEndJamesXI於日前曼城歐聯8強出局後，以一連串推文指控哥迪奧拿名不副實，名聲雖高，但執教功力其實平平。

James指出哥迪奧拿教練生涯中3支球隊，巴塞隆拿、拜仁慕尼黑及曼城，在哥帥上任時已是一支班底超凡的球隊，故贏波並不困難，而哥帥12年29冠的數字亦是因此而起。

雖然這3支球隊在哥帥上任時已是戰力非凡，尤其是拜仁慕尼黑2013年才以歐聯冠軍完成三冠王霸業，陣中眾將都處於頂峰，確是予人一種「邊個教都識贏」的感覺，但哥帥確實將自己的足球哲學完全體現在拜仁及曼城兩隊之中。

哥帥於2014年一課拜仁操練中，盡顯了他對足球的熱情，亦不停提醒球員要注意場上變化，在場上應如何走位，作出適當的傳送。

到拜仁大炒巴塞8：2一戰，拜仁的戰術亦與哥帥時期頗為相似，唯一改變就是速度更快，攻得更直接、更狠。只有巴塞已脫離哥帥的足球哲學，但這卻與球會問題有關。

惟ClockEndJamesXI認為哥帥教3支歐洲一流班，但仍要動用總共超過10億歐元去增強球隊實力，但在巴塞之後，於拜仁及曼城都未能在歐洲取得成功，只是一名庸帥。

不過，巴塞、拜仁都是球會主導轉會政策，哥帥雖有一定發言權，但絕非最終話事人，故如果要批評哥帥買人，就只能以曼城球員為例。哥帥於「藍月亮」執教4年，動用兩億英鎊以上去重組防線，但後防仍是漏洞百出。

哥帥的足球理念是用控球去主宰比賽，某程度上亦是保護後防的一種做法，故哥帥收購的都是用波較好的後防，但以結果論防守力仍是不足。

不過，曼城在哥帥的調教下兩奪英超冠軍，雄霸英格蘭球壇，確立了「曼城王朝」，這絕不能抹殺其功勞。

當然，哥帥並非超人，俗語話：「聖人都有錯」，他亦會犯一般主帥會犯的錯，歐聯8強不敵里昂確是一例，排陣、戰術安排以及臨場指揮都有問題，有時忽發奇想，想試陣、改變踢法反而連累球隊發揮。惟以哥帥在巴塞後的成績去指責他是一名騙子，實在有點兒過火。

筆者認為，執教巴塞隆拿的成功成為了一把尺，如果未能重返這樣的高峰，就會聽到「哥帥是庸才，贏波靠班波」的聲音。ClockEndJamesXI這一連串的推文，就是這把尺之下的產物，但現實非打遊戲機，就算玩《Football Manager》有一班球星在手，不懂調配也會輸。

如果哥帥可以不停捧盃奪標，足球會變得相當沉悶。

因為連最強的教頭亦會輸，所以足球才精彩。

教到拜仁無哂速度就唔關佢事
費歷克教到拜仁變翻做宇宙仁就關哥狗事

筆者係邊撚個，而家隊拜仁點撚樣似哥狗個隊
未撚睇過就咪扮識

帶到列斯聯拎英超或歐聯，我先會認哥狗勁🥴

真

曼城咁都叫皇朝 又唔係壟斷左聯賽冠軍

拜仁對巴場波 踢高位逼搶
邊忽似哥帥戰術

教到李城拎英超下季都係被人炒

成篇野講黎講去又講唔出哥帥有乜勁同有幾大影響力
得個結論only
寫文呃稿費 垃撚圾

呢個真係痴線

鏝城不如考慮以後退出r聯做歐洲的霸者反正八強都一定淘汰不如比個位人

隔左咁多年都有得講

喂傻閪笠水狗肯入post上水未呀

笠水水塘話要上佢屋企隻抽但係問佢拎地址畀假地址

鏝狗真係仲好意思柒多幾個po

似2013年軒歷基斯/高daddy戰術多啲